應對林鄭經濟牌 集中討論區

針對林鄭月娥、陳茂波及邱騰華指示威者影響經濟數據。

拋磚引玉

1. 記者：示威者表明三罷包括罷買，特首你本人已經係零售業一大阻力，示威者買唔買嘢係佢地自由。你點解認為示威者唔買嘢係有問題，而唔反思一下你一日仲喺度，市民都唔會有消費意慾呢？

2. 除咗元朗之外，香港樓價完全冇受影響，明顯有嚴重泡沫，領導班子準備好樓價下滑帶黎嘅經濟影響未？（等經濟再差啲時拎出黎令佢翻唔到身）

記者會 記者已經冇咩用 用行動啦

3. 其實大人都知中美有貿易戰，大陸啲外資廠商都搬走哂，但睇唔到香港政府有幫廠商搬出大陸，夠竟香港政府有咩政策幫啲大陸開廠嘅商人撤資？唔肯撤回繼續令示威者不滿，又係咪掩飾香港政府喺幫助香港商人上冇做過嘢呢？

（前面一定係冇）

呢個都係我地示威手段之一, 佢唔回應咪繼續

大把廢老睇CCTVB政府記者會
記住廢老先係香港人口最大比例

但要有力反駁
最近長輩圖都少咗
香港人口老化太勁，文宣要針對老人家

已經有鬼入黎
連登巴絲要記住香港人真係好擔心錢銀
正如阻人返工阻力極大

【唔該做返主動】我地渣住幾多核彈係手

香港人！把所有銀行存款提走，兌美元現鈔存家中夾萬。

有記者問派錢佢又唔答 屌佢老母成日講經濟 經濟好我完全冇得益 經濟差亦唔關我事 收皮啦

經濟差 但警察出三糧 正
市民共渡時艱 警狗愛強姦

4. 政府日日口口聲聲示威者影響經濟，但經濟喺上年第四季已經明顯下滑。今年第二季先推出逃犯條例，港府仲一直為逃犯條例爭議加柴加火，政府有冇人為呢個致命錯誤負責？
追問，好多人因為逃犯條例而失去外資生意，佢地可以點同政府算賬先？只要一句撤回，好多人就唔使捱餓！

派錢還派錢
被人塞鐵嘅人大把唔合4000蚊資格
廢老好多識字，但唔多睇政治嘢

5. 港府打算等到施政報告先有經濟措施，即係等到第四季呀！今年第二季都未完！政府係咪已經無能力處理經濟問題？有咩即時措施幫助市民？
（4000蚊都未派可以再鬧）

全城罷消費

6. 政府口口聲聲講示威者影響經濟，但佢地俾你迫到罷工喎！你都無能力令市道重回正軌，你地班子會唔會為呢個問題問責下台？

全城罷消費
一蚊不洗

推

又轉移視線 好危險

7. 全城罷消費講咗幾個星期，想問政府做過咩吸引市民消費？示威者都係市民，政治訴求未解決又點樣有消費意慾？

將經濟拉返去五大訴求
林鄭想拉出去，呢度諗拉入去

駁條撚咩, 佢唔回應我地咪繼續, 針對老人家？老人家見後生仔唔消費佢地就瘋狂消費？

你采佢已經輸左，佢擺明係扯開話題轉去經濟，應該完全當佢今日既野無講過，繼續講返我哋既訴求，話題

唔使理佢

繼續做自己野

就算係藍絲 都明件事係政府搞出黎

唔好做d 太樣衰既不合作運動 (塞鐵）就得

其他繼續按原定計劃

都要回應下
民意冇人嫌多

補充：你唔應就等如默認

之前有張送中 外資撤既影響vs 遊行集會影響比較圖 文宣

我幫大家總結下有乜野可以駁政府

財富分配不均，窮者越窮富者越富，經濟好無我分，經濟衰我可以同你攬炒。明眼人都識簡啦。

地產霸權

港人港地爛產，租務管制唔比。幾多後生要住劏房啊屌你，人有尊嚴架，打工就係為生活得有少少尊嚴，十年過去啦，政府做左乜柒啊屌你老母。

每日150人，香港根本無足夠配套應對咁大量新移民，天水圍被標籤悲情城市，啟晴村更臭名昭著。點解唔cut ar?政治任務啊屌你老母。

醫療
一到冬天，年年都屌病床不足先撥1-2億出去。含啦，講左幾耐醫療要改革，又唔貨水 貨就要貨你明日大嶼？屌啦。

經濟
敢問大家能夠相信波叔做到野咩？
派個4000都食撚曬屎！
天價行政費！ 你都識講中小企佔香港四成就業人數，你知唔知最難係交租啊！每年幾多小商戶被迫走！物價上漲又有冇做過正事？
No! 商家有賺就得！你知唔知連forever 16都敗走啊撚屌

中美貿易戰，明知中國做緊不公義之事，仲唔識回避反而出黎屌柒美國。你唔驚我都驚啦！關係法幾緊要你唔提？

法治！
唔講大家明

民主
唔講 no schedule

仆街有咩政績比我賺下你叻豬啊 我r撚爆左頭
屌你老母 全家死撚左佢啦

係漏左教育
你老母，自己仔女就送曬出國！我地要挨生挨死為個19學位。我搶到啦！又點姐！咪又係被人串你垃圾！ 仲狗都過得好過你！

含啦

你可唔可以令藍絲冇聽過
經濟問題確實存在
佢將真話溝大話最難拆

元朗無心去解決，北角811出埋事既話，
已經再唔駛講經濟啦

岩丫
經濟好都冇得益啦我地

林鄭同你3司11局
就算經濟衰過北韓
你哋都唔會出少一蚊糧 又唔會俾人炒
故你哋好大誘因對市民堅持咗2個月嘅五大訴求寸步不讓

仲屈我哋變質火上加油想推冧香港經濟

仲有，根本係你老細習總無能 打中美貿易戰攪到香港波及
你仲唔回應市民
美國嘅香港關係法無埋
香港仲仆街

出面有人叫你做焦土之母
其實你打咩經濟牌？
你哋下台+應承市民訴求
咁擔保個個一定出去狂歡勁消費！
外國唔會再諗制裁香港
經濟立即向好

直接指出政府有待處理既民生問題
4000蚊
工時過長
樓價
通漲
公屋
應該仲有一大堆

送中易拆
鋪頭落閘個原理其實當區居民會明
外區人就唔明
（大量廢老無收中共錢都做藍絲真係煩）

冰山圖

一部分撐示威者嘅大中華膠buy呢樣
五大訴求包普選，須要向呢個方向進發

和理非全面進場，勇武休息一下，
佢口口聲暴力攪到經濟差，
我地就用和理非嘅方法去攪佢經濟。

文宣將罷買改成儲錢阿唔該

你做乜要令藍絲無聽過？而家示威既係我哋唔係佢哋，只要我哋繼續做我哋既野就夠，人哋講經濟你又無啦啦走去講經濟，聽日佢講其他野你又跟？你睇下之前咁多話題已經被佢哋扯走晒，而家仲有幾多人講緊葉虎？仲有幾多人講緊拍林拗斷人哋隻手？

我哋就係要攬炒呀
你愈講經濟差
代表我哋愈成功

真心港共要犧牲港人攬中共
中共經濟唔得係真
明明大好機會用經濟牌打死中共港共
冇人反擊

中共經濟都差
但佢仲夠膽屈落香港人度
就知佢地真心想死香港保中共
所以要針對呢度拆

根本要有人loop呢啲問題

社區播放你會做
呢啲問題唔loop

一定要捕住同放大西方各國搞中國嘅動作
佢做得呢樣野，我哋一樣可以做同樣嘅野
嚟緊一定會陸續有嚟
澳洲都話得你中國納粹，圍堵之勢必成

所以咪唔應該人哋講乜我哋講乜囉，佢哋就係要扯開話題

文有文鬥武有武鬥
識字嘅入黎

下滑？其實計 GDP 都係叫增長
D 樓價物價有跌到？

樓價有跌係真嘅
只係元朗最勁咁啫

兄弟爬山ok?
我地大條道理過港共

搞惦政治先 改經不能分開
玩到十一百萬行

YES
經濟最差係恐襲地區
警察當日無平亂
依家又唔落案

係你林鄭同警察一手推冧元朗經濟

完全唔俾香港記者問

1. 中美貿易戰先係主因, 香港零星而分散各區的示威無可能影響經濟
2. 人民幣破七, 大陸人來港買野成本上升, 零售自然下跌
3. 六七暴動之後, 香港經濟好足三十年. 如果六七暴動, 香港都無事, 更何況蚊比同牛比的反送中激烈示威

各有各做唔係問題，無人做先係問題，如我頭先所講，葉虎，柏林，仲有好多好多其他黑警野，俾人扯開話題之後，有幾多人繼續跟？

元朗都係跌得20-30萬 16年400萬樓 而家仲賣緊650

Push

港共倒台 中囯國撤出
即可解決

上年第三季已經增長放緩

一早知經濟轉弱
當時大把公司完約唔續減人
大陸大把廠提早過年夾帶私逃

就咁睇，淨係連登都要掃盲啦

呢個point要渣住咬啦
政治經濟兩不分

你出去開post咪得囉
呢度集中經濟
thanks

其實搞 no buy day 作用肯定唔會太大
係咪應該文宣叫人出黎消費？
一來唔好俾藉口柒婆
二來叫多d 人出黎 睇連儂鄰牆又好
甚至有幸睇倒班狗d 仆街野
好過係屋企睇CCTVB 先

一定要
如果送中香港人人發大財
根本冇人出黎啦

怕外資走搵唔到食咋嘛

樓價要反咬只有跌得最勁係元朗

講黎講去中小企，即係嗰班大財團都冇野，樓價仲高企，四大地產商都冇叫救命，股票未見恐慌式抛售，這張經濟牌最多得梅花4, 咁就想叫人PASS, 年年考第一的你太天真啦。

經濟牌應最有效⋯⋯由其是外資⋯⋯有錢人和政府係時候要還⋯⋯
敵人反對我喜歡

其實個市跌硬
只係講哂出黎問佢點處理
到時處理唔到可以叫佢一死以謝天下

唔需要應對，只要對準五大，行動不變或升級就得

就算你同我講聽日就世界末日，我今晚都仲係堅持五大

我地有一萬億儲備
貿易戰

然後
係佢五大訴求唔回應先
因果又調轉黎講

試圖用經濟轉移黑警及政府過失問題！
即係淋病點錯都好你班奴隸都唔好出聲，睇死你班港奴眼中只有搵錢一講經濟衰退你地就腳仔軟。佢依個講法最多廢老擔心

淋病好明顯玩緊令一種手段，屌你即使無示威都好本應都預計經濟會回落。今鋪仲唔入最我地數咩

到個市真係跌得阿媽都唔認得，都唔駛香港市民動手，大把央企國企斬佢

文有文鬥，武有武鬥
齋用武力可以無視政治邏輯
點解唔集資買核彈？反正大家都唔割

所以要反咬佢地